\chapter{結論}
\label{cha:conclusion}

在本論文中，我們提出了一個基於視覺與自適應控制器的雙架飛行器懸吊負載運輸系統，這項研究的重點讓系統在運輸得過程中，讓兩架飛行器控制負載的五個自由度。因為設備的因素，我們僅能在擬真的模擬器上實現我們的系統，如果在現實還中運行，還會有額外的因素造成結果的不同，例如定位資訊的誤差或是影像的光線和清晰度等。實驗證明了我們提出的方法透過視覺、自適應控制器和合作策略，可以讓兩架獨立的飛行器有效的估計與控制負載狀態，利用不同的姿態通過複雜的環境。

目前系統的控制器等都是在電腦上執行，未來，我們希望可以在現實環境中完成我們的系統。首先，我們目前的軟體都是基於Linux系統，可以輕鬆的將飛行器的負載狀態估計和自適應控制器都移植至版載電腦上運行。接著，我們可以改進握們的系統，目前我們是在初始化時讓控制器知道飛行器位於負載的哪一側，再給予飛行器欲執行的任務，未來可以將這些資訊嵌入於標記中，讓飛行器在連接負載後，可以得到這些資訊。再來，我們可以提升我們的系統，使三台以上的飛行器，或是控制不同型態的負載。最後，我們可以將系統應用在實務上，解決較為複雜、需要在過程中改變負載姿態的任務。
